仆街，咁搞先得14%旅客跌幅

【Now新聞台】旅發局預計，十二月的訪港旅客人次會按年下跌約五成，只有約317萬人次，全年旅客人次約為5600萬，按年下跌一成四。旅發局指，下半年旅客人次跌幅擴大，預料未來數月仍會出現負增長。

旅發局總幹事程鼎一：「全年都不是太差，跌了14%，不能這樣看，因為上半年是14%的增長，現在由正14%變負14%，下半年由7至12月跌了39%，這是很大的跌幅。下跌的39%不是立即便停止，未來數月，上半年是一個紀錄，接下來數月負增長會繼續出現。」

因為頭半年增長呀

維穩數字

其實除左大陸客 其他旅客歡迎㗎

主力 即係班水貨客 影響不大 但實際既遊客就小左好多

所以你見 酒店無客 但上水水貨鋪易開新鋪